國泰離譜早訂票臨出發取消，移民家庭「企咗喺度」

因管理不善而在全球最佳航空公司排名榜跌出三甲的國泰航空，又再令乘客大失預算。有一家三口兩個月前已購買直航機票本月前往澳洲悉尼，並已將在港家當悉數運往當地，準備移居，豈料在出發前三日才獲通知不能成行，甚至明年一月前亦難獲機位。事主質疑當地政府早於兩個月前已公布因疫情限制旅客人數，國泰上星期仍通知航班如期起飛，臨時卻不能成行，直斥國泰內部管理混亂。有學者批評國泰做法「離譜」，打亂乘客計劃，又無積極彌補過失。

「啲傢俬已經運晒去嗰邊，依家都唔知點算。」王太（化名）於七月中旬預訂三張原定今日前往悉尼的機票，花費約一萬五千元，打算偕同丈夫陪兒子在當地開學。她早前已為兒子辦理本地退學手續，準備入讀當地銜接高中的課程，又透過船運公司將全部家當送往悉尼，至本月四日仍收到國泰提醒航班如期出發的電郵。

無給予援助 圖退款了事
惟在出發前三日、即本月七日，她接獲國泰電郵通知，因當地政府縮減每日抵機場人數，要取消已預訂的機位，但可免費改期。惟她曾聯絡過國泰，對方表示現時至明年一月的航班均已經爆滿，未能安排她一家乘坐；又建議她退款了事。王對國泰未有提供實質援助，感到失望，又指除兒子升學計劃受影響外，目前他們連本地居所亦成問題，「有咩理由起飛前三日先講？我依家成個人企咗喺度！」

學者質疑或與超賣有關
澳洲新南威爾士省政府由七月四日起限制每日抵悉尼機場的國際航班人數不得超越四百五十人；於七月二十日再次縮減人數至三百五十人。由於疫情關係，澳洲航空及維珍澳洲航空已暫停所有國際航班，目前只有國泰提供往返本港及悉尼的直航服務。

香港理工大學專業及持續學院講師陳偉強亦批評國泰做法不可取，認為航空公司早於七月中旬已知悉當地政府對抵機場旅客人數限制，但拖延至九月航班將起飛前才通知乘客；事後亦無盡快安排事主乘搭另一航班，行為不負責任。陳指國泰曾被指超賣逾四十個機位，勢令公眾懷疑事件和超賣機位的做法有關，促港府嚴肅跟進事件。而至截稿前，國泰未有就事件作回覆。專案組

其實只係教副學士仲要只得個歷史MPhil嘅陳偉強喺航空業嘅投訴有乜權威性可言呢?
乜「因有記者於庭上作假證供而被法庭裁定不誠實證人的東方報業集團」搵唔到其它關事嘅學者肯受訪咩?

唔係禁出境掛？
國泰問題
定 護照問題..？

藍絲狗做乜移民咁唔愛國

國泰又貴又無服務，都唔知d人點解仲要幫襯

不了，因航

好通透

佢好似連政制法治警權經濟外交都識

因航不了

佢係東方御用學者黎
只要報導提及學者 下面就必然會出陳偉強

澳航好似停曬所有國際航班，冇得揀

樓上話搭因航抵死係咪無睇內文
講到明virgin同澳航無機直飛香港，淨係得因航
事主要限期內入境澳洲先搞到移民
唔搭因航唔通跟埋啲家當搭船過去咩

懷疑百分報淨係識陳偉強一個學者

出事都仲搵東方
抵啦

轉機？

冇睇內文？ 悉尼斬抵澳機位呀

//澳洲新南威爾士省政府由七月四日起限制每日抵悉尼機場的國際航班人數不得超越四百五十人；於七月二十日再次縮減人數至三百五十人。//

每日得350個quota,想搵轉機都可能都有啲難
$15000三個人直航坐国泰要搵alternative都唔易

因當地政府縮減每日抵機場人數
如果係真
睇嚟其他國家都冇乜機位剩俾到轉機

人人都係學者

真係仲有人成屋野寄去外國？我走都係得兩個喼

乜冇其他航空公司去澳洲？

買國泰已經低死，完。

冇

坐船過去得唔得

咩傢俬咁巴閉要特登係香港寄過去

身邊個個人都係成屋野寄
同埋Ship 平好多, 15-25k 一個貨櫃, 睇時間而定
打唔爆, 可以同人Share, 仲平d

又真係冇喎

慳返唔少錢
運電視電腦床
運一件1000蚊
平過去當地再買

依家好係澳洲居民好似全部無得入境 unless exception

搭邊間最穩陣請問?

澳洲線得番因航，
咁有冇唔係篤航既轉機過去澳洲？

Oh, What a shame

唔坐因航坐船去咩

因管理不善而在全球最佳航空公司排名榜跌出三甲的國泰航空

睇到呢句就知係咩報紙佬寫

三日前先通知取消
不如臨起飛前先通知啦

陳偉強上年比學生圍

間間都話藍，痴線

澳洲比入境咩？？

PR / citizen and exception case 可以

丢，好人好姐，坐因航做乜?

飛去其他機場再轉 內陸線得唔得

藍絲移民去澳洲？

咪就係

本身澳洲都好似封州邊境

澳洲本地航空公司國際客運都停晒

而家要返澳洲只有買business class 睇下好唔好彩